[學術討論] 有無人聽過咩叫社會契約

嗱就係咁嘅
人人本來生而平等嘛 咁換句話嚟講其實萬事皆可行 想打人咪打人囉 咁樣就可以最大限度行使佢個人自由嘛
但係總唔可以人人都見人就打見嘢就搶嘛 所以就有人選攞犧牲自己可貴嘅自由而換取個人同財物嘅安全

簡單嚟講 即係社會給予人民一個安全嘅保障 而人民會相對地放棄一部份嘅自由
另一種理解嘅方法類近於權利與責任 社會上身份係一種權利 但同時亦要求我地對應身份行為上會相對地有不同嘅要求啦 換言之 犯罪嘅人被人拉去坐監之所以會被接受 係因為佢主動去毀約 放棄身為公民嘅身份而去行使個人權利 而政府亦相應地亦唔會再去保護佢地嘅人身自由

咁假設而家政府失去咗行政能力 而再無能力去保障人民 由政府方主動毀約 咁人民又何去何籨呢

輕輕一推

毒撚開post無人理

啱啊